我愛香港，香港愛我嗎？

什麼叫動輒得咎，洋紫荊圖案和這件事便是極佳的事例，亦可以引伸到國歌法的處境。洋紫荊圖案是香港的地區徽號，法例不容許隨意用，但因為它的代表性，變成了民間活動常用的圖案，常見議員們的活動和宣傳品，甚至是商業廣告，包括電視台的體育新聞報道和賽事，用的人和用途都是出於「善意」、「沒有惡意」，更加不是「存心」，但原來通通都是犯法。

這便令人聯想到《國歌法》草案了，近日，聶德權為了推銷國歌法，就強調「尊重」便無事，林鄭說什麼叫「侮辱」是項常識。今日，聶德權又說「觸犯罪行門檻相當高」、「不存心沒問題」、「非故意便不觸犯」，誤用洋紫荊區徽的三鐵運動員，他們又是「不尊重」嗎？「存心」嗎？「惡意」嗎？他們「沒有常識」嗎？既然通通都不是，那麼為什麼犯法呢？代表香港，運動衫採用區，這非但是「常識」，更加是理所當然，何來犯法？回敬林鄭，常識歸常識，法律歸法律，否則，我們上法律學院把托嗎？

那麼問題出現了，應如何解決？很簡單，區徽和國歌，即使被誤用，都不應有刑事成份，將相關行為刑事化，原則上是錯。固然，我們不會因三鐵運動員現在犯了法，便要警方執法，但有人犯法卻又不執法，這又是什麽的道理呢？就是因為「純粹無知」、「無心」、「沒惡意」？那麼，這些考慮因素，是法例中的因素嗎？如果不是，豈不是可以任意告或不告，這是法治，還是人治呢？

看罷這位三鐵運動員（司徒兆殷）的訴苦文章，發現自己一心為香港，自小存心香港爭光，努力不懈，原來是痴心妄想，這便是「我愛香港，香港愛我嗎？」只有説「你想多了」，多麽唏噓。